瑞典網絡保安科技公司 捐 500 支保安鎖匙予民間記者抗爭者

由 6 月至今還未平息的香港反送中運動，引起的討論越來越多，當中不少涉及警方取用被捕人士和抗爭者電腦的問題。有網民於 8 月聯絡瑞典網絡保安公司 Yubico 解釋事件，最後獲得對方捐贈 500 條 Yubikey 網絡保安鎖匙，給予民間記者和抗爭者，加強他們的電腦保安。
Yubikey 是硬件二步認證裝置，簡單來說就是一條安全金鑰，在用戶利用瀏覽器登入帳戶時，除了平時需要輸入密碼，還要同時將 Yubikey 插入電腦方可以進入帳戶。沒有 Yubikey 作為硬件二步認證，任何人都無法登入帳號。現時 Yubikey 支援的網絡服務包括 Google、Facebook、Instagram 等，同時支援 Windows 和 macOS 系統。
Yubikey 被網絡保安專家譽為「unhackable」，就連 Google 亦要求旗下員工使用 Yubikey 進行二步認證，以避免國家級黑客可以繞過 SMS 短訊或 OTP 單次使用密碼認證。Yubico 今次向香港捐贈的是基本版，沒有 NFC 的 Security Key by Yubico，但已經具備基本的二步認證功能。負責聯絡和統籌的陳婉容在 Facebook 表示，他們會循不同途徑將 Yubikey 派發予民間記者和抗爭者。

外國勢力

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

唔明
推咗先

你當要多條USB鎖匙先開到你部機

邊度有得買

有得買。

唔見咗係咪一世開唔返

係. 保安同方便永遠唔會並存.

可以用nfc解 iphone未？

respect

所以Google 建議一條隨身, 一條後備

有野想捐可以FB搵我地香港自由之書阿

係呀,我知我地講近廢話,但前線的確需要支援

FB: 國難五金, 香港自由之書

呢單好似好耐